%%%Подключение пакетов
\usepackage{rotating}       %Вращение элементов
\usepackage{ifthen}
\usepackage{indentfirst}    %Красная строка после заголовка
\usepackage{amsmath}
%Условный оператор
\usepackage{ifmtarg}
%Таблицы
\usepackage{array,tabularx,tabulary,booktabs} % Дополнительная работа с таблицами
\usepackage{longtable}  % Длинные таблицы
\usepackage{multirow} % Слияние строк в таблице
\usepackage{multicol, makecell, booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hhline}
\usepackage{setspace} % Интерлиньяж
% Различные условные операторы
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{float} %плавающие объекты

\usepackage{rotating} %для поворота рисунков
\usepackage{wrapfig}  %обтекание рисунков
\usepackage{adjustbox} % для подстроения табличек

\usepackage{cite} % Работа с библиографией


%%%Размер полей и колонтитулов
\hoffset=-25.4mm     %-5.4mm смещение горизонтальное всего листа
\voffset=-25.4mm    %20.4 смещение вертикальное всего листа
\marginparwidth=0mm   %0 
\marginparsep=0mm   %0
\marginparpush=0mm    %0
\evensidemargin=30mm   %0
\oddsidemargin=30mm    %0 левое поле
\topmargin=20mm      %0 верхнее поле
\headheight=0mm    %15 высота крыши
\headsep=0mm      %5 высота пробела между крышей и основным текстом
\textwidth=167mm    %180 ширина текстового поля
\textheight=256mm   %247 высота текстового поля
\footskip=9mm      %10
\setlength{\unitlength}{1mm}  %единица измерения при отрисовке рисунков (штампов и листа изменений)

\newcommand{\No}{\textnumero} % Need for babel v 1.2 знак №

%%% Задаем интервал	
%\onehalfspacing % Интерлиньяж 1.5
% двойной интервал
%\doublespacing
%\setstretch{6.1mm}
\linespread{1.43}
%\setlength{\parskip}{1em}

%%%Шрифт без засечек
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}	%Начертание шрифта

\def\@oddfoot
{
	\vbox{\hfil\thepage\hfil}
}

\setlength\parindent{1.25cm}  %размер красной строки

\setcounter{page}{1}

\newenvironment{rpz}
{}
{
	\label{endrpz}
}

\usepackage{calc}
\usepackage{xassoccnt}
\NewTotalDocumentCounter{totalpages}
\addtocounter{totalpages}{3}
\NewTotalDocumentCounter{totalfigures}
\NewTotalDocumentCounter{totaltables}
\NewTotalDocumentCounter{totalappendixs}
\DeclareAssociatedCounters{page}{totalpages}
\DeclareAssociatedCounters{figure}{totalfigures}
\DeclareAssociatedCounters{table}{totaltables}
\DeclareAssociatedCounters{appendixcnt}{totalappendixs}

\usepackage{totcount}
\newtotcounter{appendixcnt}
\newtotcounter{citnum} %From the package documentation
\def\oldbibitem{} \let\oldbibitem=\bibitem
\def\bibitem{\stepcounter{citnum}\oldbibitem}

% команда для создания Аннотации
\newcommand{\annotation}{
	\section*{АННОТАЦИЯ}
	\par
}

% команда для создания Реферата
\newcommand{\referat}{
	\section*{РЕФЕРАТ}
	\noindent \hfil РПЗ \TotalValue{totalpages} с., 3 ч., \ifthenelse{\TotalValue{totalfigures}=0}{}{\TotalValue{totalfigures} рис.,} \ifthenelse{\TotalValue{totaltables}=0}{}{\TotalValue{totaltables} табл.,} \total{citnum} источников,  \ifthenelse{\TotalValue{totalappendixs}=0}{}{\TotalValue{totalappendixs} прил.}%
	\hfil \par
	~\par
}

% команда для создания содержания
\newcommand{\content}{
	\renewcommand{\contentsname}{СОДЕРЖАНИЕ}
	\setlength\parindent{0cm}  %размер красной строки
	\tableofcontents
	\setlength\parindent{1.25cm}  %размер красной строки
}

\newcommand{\definitions}
{
	\addcontentsline{toc}{section}{ОПРЕДЕЛЕНИЯ}
	\clearpage
	\begin{center}
  		ОПРЕДЕЛЕНИЯ
  	\end{center}
  	\par
}

\newcommand{\designabridg}
{
	\addcontentsline{toc}{section}{ОБОЗНАЧЕНИЯ И СОКРАЩЕНИЯ}
	\clearpage
	\begin{center}
  		ОБОЗНАЧЕНИЯ И СОКРАЩЕНИЯ
  	\end{center}
  	\par
}

\newcommand{\introduction}
{
	\addcontentsline{toc}{section}{ВВЕДЕНИЕ}
	\clearpage
	\begin{center}
  		ВВЕДЕНИЕ
  	\end{center}
  	\par
}

\newcommand{\conclusion}
{
	\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
	\clearpage
	\begin{center}
  		ЗАКЛЮЧЕНИЕ
  	\end{center}
  	\par
}

\newcommand{\mybibliography}
{
	%\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
	% \clearpage
	% \begin{center}
 %  		СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ
 %  	\end{center}
 %  	\par
 	\renewcommand{\refname}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
  	\addcontentsline{toc}{section}{\refname}
  	\bibliographystyle{utf8gost705u}  %% стилевой файл для оформления по ГОСТу
	\bibliography{biblio}     %% имя библиографической базы (bib-файла) 
}

\makeatletter
\renewcommand\@biblabel[1]{#1}
\makeatother

%%%Приложения
%\usepackage{russianb}

\newcommand{\appendixn}[4]
{
	\refstepcounter{appendixcnt}
	\setcounter{figure}{0}
	\setcounter{table}{0}
	\addcontentsline{toc}{section}{ПРИЛОЖЕНИЕ~\Asbuk{appendixcnt}.~\MakeUppercase{#1}}
	\clearpage
	\noindent\hfil ПРИЛОЖЕНИЕ~\Asbuk{appendixcnt}\hfil
	\begin{center}
  		\MakeUppercase{#2}
  	\end{center}
  	\par
  	\begin{center}
  		НА #3 ЛИСТАХ
  	\end{center}
  	\newpage
  	\addtocounter{page}{#4}
}

%%%Формат рубрикации
\makeatletter
\renewcommand{\section}{\clearpage\@startsection{section}{1}{0pt}%
                            {5ex plus 1ex minus 1ex}%
                            {3.0mm}% plus 0.5ex minus 0.5ex}%
                            %{4ex plus 1ex minus 1ex}%
                            {%
                            %\let
                            %\@hangfrom
                            %\@empty
                            \centering%
                            \MakeUppercase%
                            }}

\renewcommand{\subsection}{\@startsection{subsection}{2}{0pt}%
							{
							\ifnum \arabic{subsection} = 0
								0.0ex%
							\else
								%\vskip 4ex%
								3.9ex %plus 0.5ex minus 0.5ex%
							\fi
							}%
                    	    %{4ex plus 1ex minus 1ex}%
                            {3.0mm}% plus 0.5ex minus 0.5ex}%
                            %{1ex plus 1ex minus 1ex}%
                            {
                            \let
                            \@hangfrom
                            \@empty
                             }}
\makeatother

%%Пункты и подпункты на основе пакета eskdx
\newcounter{point}[subsection]
\renewcommand{\thepoint}{%
  \ifnum \value{subsection} > 0
    \thesection.\arabic{subsection}.\arabic{point}%
  \else
    \thesection.\arabic{point}%
\fi
}

\newcounter{subpoint}[point]
\renewcommand{\thesubpoint}{\thepoint.\arabic{subpoint}}

\newcounter{subsubpoint}[subpoint]
\renewcommand{\thesubsubpoint}{\thesubpoint.\arabic{subsubpoint}}

\newcommand{\point}[1]{%
	%\vskip 4ex

	\ifnum \arabic{section} > 0
		\ifnum \arabic{subsection} = 0
			\refstepcounter{point}
			\ifthenelse{\equal{#1}{}}{}{\addcontentsline{toc}{subsection}{\thepoint~#1}}
			\addtocounter{point}{-1}
			\ifnum \arabic{point} = 0
				\vskip 0ex%
			\else
				%\vskip 4ex%
				\vskip 3.9ex %plus 0.5ex minus 0.5ex%
			\fi
		\fi
	\fi
	\ifnum \arabic{section} > 0
		\ifnum \arabic{subsection} > 0
			\refstepcounter{point}
			\ifthenelse{\equal{#1}{}}{}{\addcontentsline{toc}{subsubsection}{\thepoint~#1}}
			\addtocounter{point}{-1}
			\ifnum \arabic{point} = 0
				\vskip 0ex%
			\else
				%\vskip 4ex%
				\vskip 3.9ex %plus 0.5ex minus 0.5ex%
			\fi
		\fi
	\fi
	\refstepcounter{point}
	\par\thepoint\quad
	\ifthenelse{\equal{#1}{}}{}{#1 \par \vskip 3.0mm}% plus 0.5ex minus 0.5ex}
  	%\vskip 1ex
  }

\newcommand{\subpoint}[1]{%

	\ifnum \arabic{section} > 0
		\ifnum \arabic{subsection} = 0
			\ifthenelse{\equal{#1}{}}{}{\addcontentsline{toc}{subsubsection}{\thesubpoint~#1}}
			\ifnum \arabic{subpoint} = 0
				\vskip 0ex%
			\else
				%\vskip 4ex%
				\vskip 0ex%3.9ex %plus 0.5ex minus 0.5ex%
			\fi
		\fi
	\fi
	\ifnum \arabic{section} > 0
		\ifnum \arabic{subsection} > 0
			\ifthenelse{\equal{#1}{}}{}{\addcontentsline{toc}{paragraph}{\thesubpoint~#1}}
			\ifnum \arabic{subpoint} = 0
				\vskip 0ex%
			\else
				%\vskip 4ex%
				\vskip 0ex%3.9ex %plus 0.5ex minus 0.5ex%
			\fi
		\fi
	\fi
	\refstepcounter{subpoint}
  	\par\thesubpoint\quad
  	\ifthenelse{\equal{#1}{}}{}{#1} \par %\vskip 3.0mm}% plus 0.5ex minus 0.5ex}
  	%\vskip 1ex
  }


%%%Оформление списков
\usepackage{enumitem}
\AddEnumerateCounter{\Asbuk}{\@Asbuk}{\CYRM}
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{\cyrm}
%enumerate 1 уровень
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}
\renewcommand{\theenumi}{\asbuk{enumi}}
\setenumerate[1]{fullwidth, itemindent=\parindent, 
  listparindent=\parindent, noitemsep, nolistsep}
 %enumerate 2 уровень
\setenumerate[2]{label=\arabic*), fullwidth, itemindent=\parindent+\parindent, 
  listparindent=\parindent, noitemsep, nolistsep}

%itemize 1 уровень
\setitemize[1]{label=--, fullwidth, itemindent=\parindent, 
  listparindent=\parindent, noitemsep, nolistsep}
 %itemize 2 уровень
\setitemize[2]{label=-, fullwidth, itemindent=\parindent+\parindent, 
  listparindent=\parindent, noitemsep, nolistsep}


%%%Рисунки
\usepackage{graphicx}  % Для вставки рисунков
\graphicspath{{pics/}}  % папки с картинками
\renewcommand{\thefigure}{%
\arabic{figure}}
\addto\captionsrussian{%
  \renewcommand{\figurename}{Рисунок}% для 12pt
  %\renewcommand{\figurename}{\large{Рисунок}}% для 14pt
}
\RequirePackage{caption}
\DeclareCaptionLabelSeparator{defffis}{ -- }
\captionsetup{justification=centering,labelsep=defffis, font=onehalfspacing}
%\captionsetup[figure]{belowskip=0cm}

% \makeatletter
% \renewcommand{\@makecaption}[2]{%
% \vspace{\abovecaptionskip}%
% \sbox{\@tempboxa}{#1: #2}
% \ifdim \wd\@tempboxa >\hsize
% #1: #2\par
% \else
% \global\@minipagefalse
% \hbox to \hsize {\hfil #1: #2\hfil}%
% \fi
% \vspace{\belowcaptionskip}}

% \setlength\belowcaptionskip{10mm}
% \makeatother

%\captionsetup[figure]{belowcaptionskip=0.0mm}
%\setlength{\intextsep}{50mm}
\newenvironment{pic}{%
	\begin{figure}[!ht]%
	\vspace{1.1cm}%
		\begin{center}%
		}
		{%
		\end{center}%
	\end{figure}%
	%\vspace{1.0cm}%
}

\newenvironment{pich}{%
	\vspace{.5cm}%
	\begin{figure}[H]%
		\begin{center}%
		}
		{%
		\end{center}%
	\end{figure}%
	%\vspace{1.0cm}%
}


%%%Плавающие объекты
% \setlength{\intextsep}{2.0pt plus 0.0pt minus 0.0pt}
% \setlength{\textfloatsep}{0.0pt plus 0.0pt minus 0.0pt}
% \setlength{\floatsep}{0.0pt plus 1.0pt minus 1.0pt}
\setlength{\intextsep}{-0.625cm plus 1.0mm minus 1.0mm} 	% абзац
\setlength{\textfloatsep}{-0.35cm}							% в тексте
\setlength{\floatsep}{-0.7cm plus 1.0mm minus 1.0mm}		% между рисунками
 %   General parameters, for ALL pages:
\renewcommand{\topfraction}{0.9}
\renewcommand{\bottomfraction}{0.9}
%   Parameters for TEXT pages (not float pages):
\setcounter{topnumber}{3}
\setcounter{bottomnumber}{3}
\setcounter{totalnumber}{4}     % 2 may work better
%\setcounter{dbltopnumber}{2}    % for 2-column pages
\renewcommand{\textfraction}{0.07}
%   Parameters for FLOAT pages (not text pages):
\renewcommand{\floatpagefraction}{0.8}  % require fuller float pages
% N.B.: floatpagefraction MUST be less than topfraction !!


%%%Оглавление
\usepackage{titletoc}

\makeatletter
\renewcommand{\l@section}{\@dottedtocline{1}{0cm}{1.6em}}
\renewcommand{\l@subsection}{\@dottedtocline{2}{0cm}{1.6em}}
\renewcommand{\l@subsubsection}{\@dottedtocline{3}{0cm}{1.6em}}
\renewcommand{\l@paragraph}{\@dottedtocline{4}{0cm}{1.6em}}
\makeatother


%%% Дополнительная работа с математикой
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} % AMS
\usepackage{icomma} % "Умная" запятая: $0,2$ --- число, $0, 2$ --- перечисление

%%% Работа с русским языком
\usepackage{cmap}         % поиск в PDF
\usepackage{mathtext}     % русские буквы в формулах

%

%%%Таблицы короткие
\makeatletter
\newcommand{\@maketablecaption}[2]{	
	\vskip\abovecaptionskip	
	\sbox\@tempboxa{#1 --- #2}%	
	\ifdim \wd\@tempboxa >\hsize	
	#1 --- #2\par	
	\else	
	\global \@minipagefalse	
	\hb@xt@\hsize{\box\@tempboxa}%	
	\fi	
	\vskip\belowcaptionskip}
\captionsetup[table]{aboveskip=1.0cm, belowskip=0.3cm}
\captionsetup[longtable]{aboveskip=0.2cm, belowskip=-0.1cm}

\renewcommand{\table}
{\let\@makecaption\@maketablecaption\@float{table}}
% \renewcommand{\tabular}
% {\let\@float{tabular}
% \vspace{2cm}}
\makeatother

% \let\oldtable\table
% \def\table{\oldtable\vspace{5cm}}

%%%Таблицы длинные
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabu}
\usepackage{caption}
\captionsetup[table]{labelformat=simple,justification=raggedright,singlelinecheck=false}

\newenvironment{bigtable}[5]
{
	\begin{longtable}{#1}
		\caption{#2}\label{#3}\\
		\hline
		#4 \\
		\hhline{#5}
		\endfirsthead
		\caption*{Продолжение таблицы \ref{#3}} \\
		\hline
		#4 \\ 
		\hhline{#5}
		\endhead
		\hline
		\endfoot
		\hline
		\endlastfoot 
	}
	{\end{longtable}}

% объявляем новую команду для переноса строки внутри ячейки таблицы
\newcommand{\cellleft}[1]{%
  \begin{tabular}[l]{@{}l@{}}#1\end{tabular}}
\newcommand{\cellcenter}[1]{%
	\makecell{#1}}

% Полезные типы колонок для таблиц
%b - низ
\newcolumntype{A}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}b{#1}}
\newcolumntype{S}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}b{#1}}
\newcolumntype{D}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}b{#1}}
%m - середина
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
%p - верх
\newcolumntype{Q}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}p{#1}}
\newcolumntype{W}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}p{#1}}
\newcolumntype{E}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}p{#1}}



\usepackage{fancyvrb}		%для кода программы
\usepackage{listings}


%% Настройка переносов
%\emergencystretch=10pt
\hyphenpenalty=5000
\tolerance=1000

\makeatletter
\renewenvironment{thebibliography}[1]
    {\section*{\refname}%
      \@mkboth{\MakeUppercase\refname}{\MakeUppercase\refname}%
      \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}%
           {\settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}%
            \setlength{\itemindent}{\dimexpr\labelwidth+\labelsep+12.5mm}
           \leftmargin\z@
           \@openbib@code
           \usecounter{enumiv}%
            \let\p@enumiv\@empty
            \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}}%
      \sloppy
      \clubpenalty4000
      \@clubpenalty \clubpenalty
      \widowpenalty4000%
      \sfcode`\.\@m}
     {\def\@noitemerr
      {\@latex@warning{Empty `thebibliography' environment}}%
      \endlist}
\makeatother